---
sidebar_position: 1
---

# Виджет экрана (Screen)

**Экран** — главный объект.

![screen](/img/w_screen.jpg)

Он определяет разрешение рабочего пространства и сюда можно добавлять виджеты.
Вы можете создать несколько экранов для своего проекта. Для переключения между экранами следует использовать событие **Screen Change**.

**_Можно стилизовать_**:

- **Main**
- **Scrollbar**

**_Параметры виджета_**:

- **Temporary** - если этот параметр включен на экране, этот экран автоматически создается при загрузке и удаляется при выгрузке.
  Сделав это, вы сможете сэкономить много памяти, если в проекте много экранов. При использовании этой функции нужно быть осторожным и не включать ее на экранах, где что-то происходит, даже если это не видно.
  Примерами таких экранов являются события, созданные в разделе начальных действий, или непрерывно воспроизводимая анимация
- **Don't export screen function** - если установлен данный флажок, экран не экспортируется. Таким образом, у вас есть возможность создать своего рода «артборд»,
  например, для хранения экземпляров некоторых компонентов в одном месте или просто провести какой-нибудь эксперимент
